---
title: 'Estrategias claras, amistades largas'
abstract:
  La implementación de una estrategia integral en marketing digital con
  objetivos reales claros y medibles es clave para tener un proyecto rentable.
description:
  Conoce en qué consiste la implementación de una estrategia integral para tu
  empresa, producto o servicio.
autor: Isaac Lucio.
tag: Marketing
main: false
header_color: 'alternate'
autor_detalle: 'isaac@wdinamo.com'
image_card: 'blog/estrategias-claras-amistades-largas/cover_0.png'
image_cover: 'blog/estrategias-claras-amistades-largas/hero%.png'
og_image:
  src: '/files/images/blog/estrategias-claras-amistades-largas/cover_1200.jpg'
  type: 'image/jpg'
  height: 1200
  width: 630
url: https://www.dinamo.mx/a113/2020/estrategias-claras-amistades-largas
keywords:
  - Marketing
  - Marketing digital
  - Social media
  - Estrategia integral
  - Redes sociales
  - Configuración de sitio web.

publishedAt: 2020-09-03 14:00:00.152
publisher: 'https://www.dinamo.mx/'
---

“Cada día somos más digitales”, “los niños nacen con chip” y “ahora todo está en
internet”. Estas son algunas frases que hemos venido escuchando desde hace años.
Sin embargo, en esta pandemia nos hemos transformado completamente: hoy estamos
más inmersos en el mundo digital.

A su vez, esta pandemia ha ocasionado que muchos negocios **migren al 100%
digital** o que otros empiecen solo con una página en redes sociales,
ocasionando que la competencia en ciertos sectores crezca de manera exponencial.
Si bien es cierto que hay que estar en Internet, antes de lanzarse a la piscina
es importante definir **objetivos medibles** que permitan un **crecimiento
sostenido.**

<!-- prettier-ignore -->
  ![Gráfica animada](/files/images/blog/estrategias-claras-amistades-largas/cover_1.png){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

Algunas de las preguntas que deberíamos hacernos antes de sumergirnos al mundo
digital es:

- ¿Tu negocio es rentable en internet?

- ¿Tienes claros tus objetivos a corto, mediano y largo plazo?

- ¿Tu generación de contenido y comunicación es consistente con tus posibles
  clientes?

- ¿Inviertes en publicidad para conseguir los objetivos previamente definidos?

Luego de estas preguntas, podemos pasar a trabajar una planeación clara que nos
permitirá medir el rendimiento de nuestras acciones. En este escenario, te
contamos en qué consiste la implementación de una **estrategia integral para
posicionar tu negocio** y cumplir tus objetivos comerciales.

Una estrategia integral te permitirá tomar acciones de acuerdo a las necesidades
del proyecto, enfocado a la obtención de resultados claros y medibles, la
importancia de un **plan 360 grados** bien implementado cuidará aspectos
especializados en **Diseño web, User experience (UX), Social Media Management,
Diseño Gráfico, creatividad y mucho análisis de información** orientado a la
toma de decisiones.

<!-- prettier-ignore -->
  ![Gráfica animada](/files/images/blog/estrategias-claras-amistades-largas/cover_2.png){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

Un punto de partida que puedes tomar en cuenta para el análisis de tu
**comunicación digital** es revisar si tu sitio cubre los **estándares de
Google**, mismos que puedes revisar a través de la herramienta Lighthouse, por
otro lado tus redes sociales deben contar con información actualizada y
objetivos claros, toma en cuenta estas
[**5 métricas básicas de Facebook para impulsar tu negocio.**](https://www.dinamo.mx/a113/2020/5-metricas-de-facebook-para-impulsar-tu-negocio)

<!-- prettier-ignore -->
  ![Gráfica animada](/files/images/blog/estrategias-claras-amistades-largas/cover_3.png){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

Asimismo, revisar las **acciones de tu competencia** puede ser un parámetro
adecuado para saber si está bien lo que realizas o incluso si puedes tener
innovación en el contenido que proyectas a través de cualquier red social. De
esta forma podrás contar con un diseño uniforme, funcional y las campañas
lanzadas tendrán éxito con una buena retroalimentación de ambos lados, las
ventajas de este tipo de estrategia las podrás ver en nuestra **próxima entrada
de blog.**
